劉嘉玲 梁家輝主演《阿修羅》媲美《天機富春山居圖》上映3日忽然落畫

劉嘉玲 梁家輝 吳磊主演 《阿修羅》失收 上映3日落畫

由劉嘉玲、梁家輝、吳磊主演的奇幻電影《阿修羅》耗資7.5億元人民幣（約8億7980萬港元），以及花了6年時間打造，但影片的官方微博周日（15日）下午突發聲明，上周五（13日）上映的《阿修羅》於周日晚上10時撤檔停映，聲明並未提及具體原因。事件引起網友熱議，有人批評影片「劇情簡單，演技尷尬」，也有猜測是因為影片內容審查出了問題。

《阿修羅》官方微博的聲明稱：「經全體投資方決定，於7月13日上映的《阿修羅》將於15日晚上10點撤檔停映，並表達了對於辛苦付出的主創人員和工作人員的歉意和謝意。」有傳影片修改後會重新上映，但據《新浪娛樂》報道，片商「真鑒影業」否認傳言，並強調撤檔停映並非影片本身的問題，不存在拿回去修改再上映的說法，而是「貓眼」評分等不公正的市場環境所致，後續處理方式投資方還在討論，等時機成熟還會再公布。

「豆瓣」評分僅得3.1超低分

《阿修羅》講述長有3頭的阿修羅王在毀滅天界之戰中落敗，失去了「洞察之頭」，百年之後，一個牧羊少年出現，原來正是「洞察之頭」的轉世，但他在得知要和阿修羅王合體後憤而離開，並且跟反抗軍女首領相戀，最後擊敗想再度攻天的阿修羅王。

不過，影片上周五首映票房欠佳，在影評網評價懸殊，「豆瓣」評分僅得3.1的超低分，在「貓眼」也只得4.9分，連日捱批「爛片」，累積票房不足5000萬元人民幣，相比之下，同日上映的彭于晏新片《邪不壓正》票房已經逼近3億元人民幣，小成本的《我不是藥神》更狂收24億元；《阿修羅》製作團隊先前曾發聲明痛批低分是有心人士操作，用假帳號進行「黑水攻擊」。

睇個預告知係伏 比你特效識飛都冇用

見到張poster都反胃啦

聽講GOT都係抄呢套嘢

洗錢

係都睇韓國果套啦阿修羅

支那style 永遠係人地既錯

屌 笑左 龍老母同佢隻兵

同埋一啲都唔中國 feel , 國人都唔 buy 啦

出套阿波羅算啦

封神傳奇後梁家輝又再奶野

成班垃圾為錢拍埋哂D垃圾
你地吹奏發哥 都係為錢拍D垃圾賭城風雲

為了打造《阿修羅》的傳說與幻想，劇組特別邀請《冰與火之歌：權力遊戲》的特效化妝師Simon Brindle團隊、《金牌特務》的動作導演張鵬、《魔戒》造型師Ngila Dickson等好萊塢知名團隊參與。

聽講佢有堆裸照喺班導演手

巴打識貨

話說大陸零六年版本個電視劇封神榜（亞視好似買過嚟播）
哪吒嘅童年版就係今次呢套其中一個男主角 吳磊
而成年版就係⋯⋯冼色麗

唔怪得細個睇到已經覺得點解哪吒咁女人

古天樂為咗做善事
劉德華為咗人情債

九叔為左⋯⋯

佢拍完瑯琊榜之後好撚紅（好似係）

同tbb話張保仔啲特效超越荷里活製作有咩分別

3:50睇完

其實問心講句,有邊套打住魔幻旗號的大陸戲係票房口碑雙贏架? 我諗極都諗唔到

係都睇香港果套啦阿修羅

建黨偉業

呢套正呀，好想睇番漫畫

記得元彪叫孔雀大師同埋果陣未識阿部寬